# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR Hendrik Erz <info@zettlr.com>
# This file is distributed under the same license as the Zettlr package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Zettlr 2.3.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: https://github.com/Zettlr/Zettlr/issues\n"
"POT-Creation-Date: 2023-11-25 09:50+0000\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: ko-KO\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: source/common/util/localise-number.ts:28
msgid ","
msgstr ","

#: source/common/util/localise-number.ts:29
msgid "."
msgstr "."

#: source/common/util/map-lang-code.ts:33
msgid "Afrikaans"
msgstr ""

#: source/common/util/map-lang-code.ts:34
msgid "Arabic"
msgstr "Arabic"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:35
msgid "Asturian"
msgstr ""

#: source/common/util/map-lang-code.ts:36
msgid "Belarus"
msgstr "Belarus"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:37
msgid "Bulgarian"
msgstr "Bulgarian"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:38
msgid "Breton"
msgstr ""

#: source/common/util/map-lang-code.ts:39
msgid "Bosnian"
msgstr "Bosnian"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:40
msgid "Catalan"
msgstr ""

#: source/common/util/map-lang-code.ts:41
msgid "Czech"
msgstr ""

#: source/common/util/map-lang-code.ts:42
msgid "Danish"
msgstr "Danish"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:43
msgid "German (Austria)"
msgstr "German (Austria)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:44
msgid "German (Switzerland)"
msgstr "German (Switzerland)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:45
#, fuzzy
msgid "German (simple)"
msgstr "German (Austria)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:46
msgid "German (Germany)"
msgstr "German (Germany)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:47
#, fuzzy
msgid "German (Luxembourg)"
msgstr "German (Austria)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:48
msgid "German"
msgstr ""

#: source/common/util/map-lang-code.ts:49
msgid "Greek"
msgstr "Greek"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:50
msgid "English (Australia)"
msgstr "English (Australia)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:51
msgid "English (Canada)"
msgstr "English (Canada)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:52
msgid "English (United Kingdom)"
msgstr "English (United Kingdom)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:53
msgid "English (India)"
msgstr "English (India)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:54
#, fuzzy
msgid "English (New Zealand)"
msgstr "English (Canada)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:55
msgid "English (United States)"
msgstr "English (United States)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:56
msgid "English (South Africa)"
msgstr "English (South Africa)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:57
#, fuzzy
msgid "English"
msgstr "English (India)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:58
msgid "Esperanto"
msgstr "Esperanto"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:59
#, fuzzy
msgid "Spanish (Argentina)"
msgstr "Spanish (Spain)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:60
msgid "Spanish (Spain)"
msgstr "Spanish (Spain)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:61
#, fuzzy
msgid "Spanish"
msgstr "Danish"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:62
msgid "Estonian"
msgstr "Estonian"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:63
msgid "Basque"
msgstr "Basque"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:64
msgid "Persian (Farsi)"
msgstr "Persian (Farsi)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:65
msgid "Finnish"
msgstr "Finnish"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:66
msgid "Faroese"
msgstr "Faroese"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:67
#, fuzzy
msgid "French (Belgium)"
msgstr "Dutch (Belgium)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:68
#, fuzzy
msgid "French (Switzerland)"
msgstr "German (Switzerland)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:69
msgid "French (France)"
msgstr "French (France)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:70
#, fuzzy
msgid "French (Luxembourg)"
msgstr "Luxembourgian"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:71
msgid "French (Principality of Monaco)"
msgstr ""

#: source/common/util/map-lang-code.ts:72
msgid "French"
msgstr ""

#: source/common/util/map-lang-code.ts:73
msgid "Irish"
msgstr "Irish"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:74
msgid "Scottish (Gaelic)"
msgstr "Scottish (Gaelic)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:75
#, fuzzy
msgid "Galician"
msgstr "Galician (Spain)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:76
msgid "Hebrew"
msgstr "Hebrew"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:77
msgid "Hindi"
msgstr "Hindi"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:78
msgid "Croatian"
msgstr "Croatian"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:79
msgid "Hungarian"
msgstr "Hungarian"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:80
msgid "Armenian"
msgstr "Armenian"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:81
msgid "Indonesian"
msgstr "Indonesian"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:82
msgid "Icelandic"
msgstr "Icelandic"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:83
#, fuzzy
msgid "Italian (Switzerland)"
msgstr "German (Switzerland)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:84
msgid "Italian (Italy)"
msgstr "Italian (Italy)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:85
#, fuzzy
msgid "Italian"
msgstr "이탤릭체"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:86
msgid "Japanese"
msgstr "Japanese"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:87
msgid "Georgian"
msgstr "Georgian"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:88
msgid "Khmer (Cambodia)"
msgstr ""

#: source/common/util/map-lang-code.ts:89
msgid "Korean"
msgstr "Korean"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:90
msgid "Latin"
msgstr "Latin"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:91
msgid "Luxembourgian"
msgstr "Luxembourgian"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:92
msgid "Lithuanian"
msgstr "Lithuanian"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:93
msgid "Latvian"
msgstr "Latvian"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:94
msgid "Macedonian"
msgstr "Macedonian"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:95
msgid "Mongolian"
msgstr "Mongolian"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:96
#, fuzzy
msgid "Malaysian (Brunei Darussalam)"
msgstr "Malaysian (Malaysia)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:97
msgid "Malaysian (Malaysia)"
msgstr "Malaysian (Malaysia)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:98
#, fuzzy
msgid "Malaysian"
msgstr "Malaysian (Malaysia)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:99
msgid "Norwegian (Bokmål)"
msgstr "Norwegian (Bokmål)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:100
msgid "Nepalese"
msgstr "Nepalese"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:101
msgid "Dutch (Belgium)"
msgstr "Dutch (Belgium)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:102
msgid "Dutch (Netherlands)"
msgstr "Dutch (Netherlands)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:103
msgid "Dutch"
msgstr ""

#: source/common/util/map-lang-code.ts:104
msgid "Norwegian (Nyorsk)"
msgstr "Norwegian (Nyorsk)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:105
#, fuzzy
msgid "Norwegian"
msgstr "Georgian"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:106
msgid "Polish"
msgstr "Polish"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:107
#, fuzzy
msgid "Portuguese (Angola)"
msgstr "Portuguese (Portugal)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:108
msgid "Portuguese (Brazil)"
msgstr "Portuguese (Brazil)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:109
#, fuzzy
msgid "Portuguese (Mozambique)"
msgstr "Portuguese (Brazil)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:110
msgid "Portuguese (Portugal)"
msgstr "Portuguese (Portugal)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:111
#, fuzzy
msgid "Portuguese"
msgstr "Portuguese (Brazil)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:112
msgid "Romanian"
msgstr "Romanian"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:113
msgid "Russian"
msgstr "Russian"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:114
msgid "Rwandan (Kinyarwanda)"
msgstr "Rwandan (Kinyarwanda)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:115
msgid "Slovakian"
msgstr "Slovakian"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:116
msgid "Slovenian"
msgstr "Slovenian"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:117
msgid "Serbian"
msgstr "Serbian"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:118
#, fuzzy
msgid "Albanian"
msgstr "Romanian"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:119
#, fuzzy
msgid "Albanian (Albania)"
msgstr "Malaysian (Malaysia)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:120
msgid "Swedish"
msgstr "Swedish"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:121
#, fuzzy
msgid "Tamil (India)"
msgstr "English (India)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:122
msgid "Thai"
msgstr ""

#: source/common/util/map-lang-code.ts:123
msgid "Tagalog (Filipino)"
msgstr ""

#: source/common/util/map-lang-code.ts:124
msgid "Turkish"
msgstr "Turkish"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:125
msgid "Ukrainian"
msgstr "Ukrainian"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:126
msgid "Urdu"
msgstr ""

#: source/common/util/map-lang-code.ts:127
msgid "Vietnamese"
msgstr "Vietnamese"

#. NOTE: According to ISO 639-2, while hsb and dsb denote Higher and Lower
#. Sorbian, wen denotes the language family as such
#: source/common/util/map-lang-code.ts:130
#, fuzzy
msgid "Sorbian"
msgstr "Serbian"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:131
msgid "Chinese (China)"
msgstr "Chinese (China)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:132
#, fuzzy
msgid "Chinese (Taiwan)"
msgstr "Chinese (China)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:133
#, fuzzy
msgid "Chinese"
msgstr "Chinese (China)"

#: source/common/util/format-date.ts:33
msgid "just now"
msgstr ""

#: source/common/modules/window-register/register-default-context.ts:76
#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/default-menu.ts:210
#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:337
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:338
msgid "Cut"
msgstr "자르기"

#: source/common/modules/window-register/register-default-context.ts:83
#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/default-menu.ts:217
#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:343
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:344
msgid "Copy"
msgstr "복사"

#: source/common/modules/window-register/register-default-context.ts:90
#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/default-menu.ts:231
#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:357
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:358
msgid "Paste"
msgstr "붙이기"

#: source/common/modules/window-register/register-default-context.ts:100
#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/default-menu.ts:248
#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:371
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:372
msgid "Select all"
msgstr "모두 선택"

#: source/common/modules/markdown-utils/plain-link-highlighter.ts:25
msgid "Cmd/Ctrl-click to follow this link"
msgstr ""

#: source/common/modules/markdown-editor/tooltips/formatting-toolbar.ts:42
#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/default-menu.ts:152
#: source/win-preferences/schema/editor.ts:27
#: source/win-preferences/schema/editor.ts:28
msgid "Bold"
msgstr "굵게"

#: source/common/modules/markdown-editor/tooltips/formatting-toolbar.ts:47
#: source/win-preferences/schema/editor.ts:35
#: source/win-preferences/schema/editor.ts:36
msgid "Italics"
msgstr "이탤릭체"

#: source/common/modules/markdown-editor/tooltips/formatting-toolbar.ts:52
msgid "Link"
msgstr "링크"

#: source/common/modules/markdown-editor/tooltips/formatting-toolbar.ts:57
msgid "Image"
msgstr "그림"

#: source/common/modules/markdown-editor/tooltips/formatting-toolbar.ts:62
msgid "Comment"
msgstr "주석"

#: source/common/modules/markdown-editor/tooltips/formatting-toolbar.ts:67
msgid "Code"
msgstr "코드"

#: source/common/modules/markdown-editor/tooltips/file-preview.ts:55
#, javascript-format
msgid "File %s does not exist."
msgstr ""

#: source/common/modules/markdown-editor/tooltips/file-preview.ts:96
msgid "Word count"
msgstr ""

#: source/common/modules/markdown-editor/tooltips/file-preview.ts:98
#: source/tmp/PopoverFileProps.vue.ts:109 source/tmp/PopoverDirProps.vue.ts:173
msgid "Modified"
msgstr ""

#: source/common/modules/markdown-editor/tooltips/file-preview.ts:116
#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:166
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:140
msgid "Open…"
msgstr "열기..."

#: source/common/modules/markdown-editor/tooltips/file-preview.ts:137
#: source/tmp/GlobalSearch.vue.ts:41
#: source/win-main/file-manager/util/file-item-context.ts:29
msgid "Open in a new tab"
msgstr "새 탭에서 열기"

#: source/common/modules/markdown-editor/tooltips/footnotes.ts:90
msgid "No footnote text found."
msgstr ""

#: source/common/modules/markdown-editor/tooltips/footnotes.ts:107
#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:317
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:318
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#: source/common/modules/markdown-editor/plugins/footnote-gutter.ts:31
msgid "Go to footnote reference"
msgstr ""

#: source/common/modules/markdown-editor/linters/spellcheck.ts:149
msgid "Spelling mistake"
msgstr ""

#: source/common/modules/markdown-editor/autocomplete/code-blocks.ts:42
msgid "No highlighting"
msgstr ""

#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/equation-menu.ts:33
msgid "Copy equation code"
msgstr ""

#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/link-image-menu.ts:72
msgid "Open Link"
msgstr "링크 열기"

#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/link-image-menu.ts:81
msgid "Copy Mail Address"
msgstr "메일 주소 복사"

#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/link-image-menu.ts:81
msgid "Copy Link"
msgstr "링크 복사"

#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/link-image-menu.ts:90
msgid "Copy image to clipboard"
msgstr "이미지를 클립 보드에 복사"

#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/link-image-menu.ts:96
msgid "Open in browser"
msgstr "브라우저에서 열기"

#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/link-image-menu.ts:102
msgid "Show file"
msgstr "파일 보기"

#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/default-menu.ts:133
msgid "No suggestions"
msgstr "제안 없음"

#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/default-menu.ts:142
msgid "Add to dictionary"
msgstr "사전 추가"

#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/default-menu.ts:159
msgid "Italic"
msgstr "이탤릭체"

#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/default-menu.ts:169
msgid "Insert link"
msgstr "링크 삽입"

#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/default-menu.ts:176
msgid "Insert numbered list"
msgstr "숫자 목록 삽입"

#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/default-menu.ts:182
msgid "Insert unordered list"
msgstr "순서 없는 목록 삽입"

#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/default-menu.ts:188
msgid "Insert tasklist"
msgstr "태스크 목록 삽입"

#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/default-menu.ts:195
msgid "Blockquote"
msgstr "인용구"

#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/default-menu.ts:201
msgid "Insert Table"
msgstr "표 삽입"

#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/default-menu.ts:224
#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:348
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:349
msgid "Copy as HTML"
msgstr "HTML로 복사"

#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/default-menu.ts:238
#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:362
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:363
msgid "Paste without style"
msgstr "스타일없이 붙이기"

#: source/common/modules/markdown-editor/statusbar/language-tool.ts:146
msgid "Detect automatically"
msgstr ""

#: source/common/modules/markdown-editor/statusbar/info-fields.ts:53
#: source/tmp/file-item.vue.ts:134 source/tmp/file-item.vue.ts:207
#: source/tmp/PopoverFileProps.vue.ts:130 source/tmp/PopoverDocInfo.vue.ts:71
#: source/tmp/PopoverDirProps.vue.ts:159 source/tmp/PopoverDirProps.vue.ts:167
#, javascript-format
msgid "%s words"
msgstr "%s 단어"

#: source/common/modules/markdown-editor/statusbar/info-fields.ts:72
#: source/tmp/file-item.vue.ts:132 source/tmp/file-item.vue.ts:205
#: source/tmp/PopoverDocInfo.vue.ts:69
#, javascript-format
msgid "%s characters"
msgstr ""

#: source/common/modules/markdown-editor/statusbar/magic-quotes.ts:128
msgid "Disabled"
msgstr ""

#: source/common/modules/markdown-editor/statusbar/magic-quotes.ts:135
#, fuzzy
msgid "Custom"
msgstr "커스텀 CSS"

#: source/common/modules/markdown-editor/statusbar/diagnostics.ts:46
msgid "Open diagnostics panel"
msgstr ""

#: source/common/modules/markdown-editor/renderers/render-mermaid.ts:54
msgid "Rendering mermaid graph …"
msgstr ""

#: source/common/modules/markdown-editor/renderers/render-mermaid.ts:59
#, fuzzy
msgid "Could not render Graph:"
msgstr "파일을 생성할 수 없습니다"

#: source/common/modules/markdown-editor/renderers/render-images.ts:98
#, javascript-format
msgid "Image not found: %s"
msgstr ""

#: source/common/modules/markdown-editor/renderers/readability.ts:39
#, javascript-format
msgid "Readability mode (%s)"
msgstr ""

#: source/app/service-providers/tray/index.ts:160
msgid "Show Zettlr"
msgstr "Zettlr 보기"

#: source/app/service-providers/tray/index.ts:166
#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:104
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:308
msgid "Quit"
msgstr "종료"

#: source/app/service-providers/tray/index.ts:173
msgid "Zettlr"
msgstr "Zettlr"

#: source/app/service-providers/documents/index.ts:973
#, fuzzy
msgid "File changed on disk"
msgstr "파일 관리자 모드"

#: source/app/service-providers/documents/index.ts:974
#, javascript-format
msgid "%s changed on disk"
msgstr ""

#: source/app/service-providers/documents/index.ts:976
#, javascript-format
msgid ""
"%s has changed on disk, but the editor contains unsaved changes. Do you want "
"to keep the current editor contents or load the file from disk?"
msgstr ""

#: source/app/service-providers/documents/index.ts:977
msgid ""
"Do you want to keep the current editor contents or load the file from disk?"
msgstr ""

#: source/app/service-providers/documents/index.ts:980
msgid "Keep editor contents"
msgstr ""

#: source/app/service-providers/documents/index.ts:981
msgid "Load changes from disk"
msgstr ""

#: source/app/service-providers/documents/index.ts:984
msgid ""
"Always load changes from disk if there are no unsaved changes in the editor"
msgstr ""

#: source/app/service-providers/citeproc/index.ts:248
#: source/app/service-providers/citeproc/index.ts:455
msgid "The citation database could not be loaded"
msgstr "인용 데이터베이스를 불러올 수 없습니다"

#: source/app/service-providers/citeproc/index.ts:443
msgid "Changes to the library file detected. Reloading …"
msgstr "라이브러리 파일이 변경되었습니다. 다시 읽는 중 ..."

#: source/app/service-providers/commands/language-tool.ts:187
msgid "Document too long"
msgstr ""

#: source/app/service-providers/commands/language-tool.ts:192
msgid "offline"
msgstr ""

#: source/app/service-providers/commands/file-duplicate.ts:43
#: source/app/service-providers/commands/file-duplicate.ts:59
#: source/app/service-providers/commands/file-new.ts:156
msgid "Could not create file"
msgstr "파일을 생성할 수 없습니다"

#. We need to generate our own filename. First, attempt to just use 'copy of'
#: source/app/service-providers/commands/file-duplicate.ts:71
#, javascript-format
msgid "Copy of %s"
msgstr ""

#: source/app/service-providers/commands/save-image-from-clipboard.ts:38
msgid "The requested file was not found."
msgstr "요청한 파일을 찾을 수 없습니다."

#: source/app/service-providers/commands/save-image-from-clipboard.ts:55
msgid "The provided name did not contain any allowed letters."
msgstr "제공된 이름에는 허용된 문자가 없습니다."

#: source/app/service-providers/commands/save-image-from-clipboard.ts:76
#: source/app/service-providers/commands/set-open-directory.ts:41
msgid "The requested directory was not found."
msgstr "요청한 디렉토리를 찾을 수 없습니다."

#: source/app/service-providers/commands/save-image-from-clipboard.ts:87
msgid "Could not save image"
msgstr "이미지를 저장할 수 없습니다"

#: source/app/service-providers/commands/rename-tag.ts:44
#: source/app/service-providers/commands/file-rename.ts:93
#: source/app/service-providers/config/index.ts:431
msgid "Confirm"
msgstr ""

#: source/app/service-providers/commands/rename-tag.ts:45
#, javascript-format
msgid "Replace tag \"%s\" with \"%s\" across %s files?"
msgstr ""

#: source/app/service-providers/commands/rename-tag.ts:47
#: source/app/service-providers/commands/file-rename.ts:96
#: source/app/service-providers/windows/dialog/ask-save-changes.ts:32
msgid "Yes"
msgstr ""

#. 1: Omit all changes
#: source/app/service-providers/commands/rename-tag.ts:48
#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:712
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:685
#: source/app/service-providers/windows/dialog/ask-save-changes.ts:34
#: source/app/service-providers/windows/dialog/should-overwrite-file.ts:32
#: source/app/service-providers/windows/dialog/should-replace-file.ts:36
#: source/app/service-providers/windows/dialog/confirm-remove.ts:35
#: source/tmp/CustomCSS.vue.ts:49
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#. Better error message
#: source/app/service-providers/commands/open-attachment.ts:113
#, javascript-format
msgid "The reference with key %s does not appear to have attachments."
msgstr "%s 키를 가진 레퍼런스는 첨부파일이 없는 것으로 보입니다."

#: source/app/service-providers/commands/open-attachment.ts:118
msgid "Could not open attachment. Is Zotero running?"
msgstr "첨부파일을 열 수 없습니다. 혹시 Zotero 가 실행 중입니까?"

#: source/app/service-providers/commands/import-lang-file.ts:60
#, javascript-format
msgid "Language file imported: %s"
msgstr "가져온 언어 파일: %s"

#: source/app/service-providers/commands/import-lang-file.ts:62
#: source/app/service-providers/commands/import-lang-file.ts:65
#, javascript-format
msgid "Could not import language file %s!"
msgstr "%s 언어 파일을 가져올 수 없습니다!"

#: source/app/service-providers/commands/request-move.ts:60
msgid "Cannot move directory"
msgstr "디렉토리를 이동할 수 없습니다."

#: source/app/service-providers/commands/request-move.ts:61
msgid "You cannot move a directory into one of its subdirectories."
msgstr "디렉토리를 해당 디렉토리의 하위 디렉토리 중 하나로 옮길 수 없습니다."

#: source/app/service-providers/commands/request-move.ts:70
msgid "Cannot move directory or file"
msgstr "디렉토리 또는 파일을 이동할 수 없습니다."

#: source/app/service-providers/commands/request-move.ts:71
#, javascript-format
msgid "The file/directory %s already exists in target."
msgstr "파일/디렉토리 %s 가 이미 목적지 안에 존재합니다."

#: source/app/service-providers/commands/import.ts:36
msgid "You have to select a directory to import to."
msgstr "가져올 디렉터리를 선택해야 합니다."

#. Prepare the list of file filters
#. The "All Files" filter should be at the top
#: source/app/service-providers/commands/import.ts:42
#: source/app/service-providers/windows/dialog/ask-file.ts:47
msgid "All Files"
msgstr "모든 파일"

#. Now import.
#: source/app/service-providers/commands/import.ts:59
msgid "Importing. Please wait …"
msgstr "가져오는 중 입니다. 잠시만 기다려주세요."

#. This callback gets called whenever there is an error while running pandoc.
#: source/app/service-providers/commands/import.ts:64
#, javascript-format
msgid "Couldn't import %s."
msgstr "%s 가져오는데 실패하였습니다."

#. And this on each success!
#: source/app/service-providers/commands/import.ts:67
#, javascript-format
msgid "%s imported successfully."
msgstr "%s 가져오기 성공."

#. Some files failed to import.
#: source/app/service-providers/commands/import.ts:72
#: source/app/service-providers/commands/import.ts:78
#, javascript-format
msgid ""
"The following %s files could not be imported, because their filetype is "
"unknown: %s"
msgstr "파일 유형을 알 수 없기 때문에 파일을 가져올 수 없습니다: %s"

#: source/app/service-providers/commands/exporter/default-exporter.ts:33
#: source/app/service-providers/commands/exporter/pdf-exporter.ts:37
#: source/app/service-providers/commands/importer/index.ts:47
msgid ""
"Pandoc has not been found on this system. Please install Pandoc prior to "
"exporting or importing files."
msgstr ""
"현재 시스템에서 Pandoc 을 찾을 수 없습니다. 파일을 내보내거나 가져오기 전에 "
"Pandoc 을 먼저 설치하십시오."

#: source/app/service-providers/commands/set-open-directory.ts:40
msgid "Directory not found"
msgstr "디렉토리가 존재하지 않습니다"

#: source/app/service-providers/commands/importer/index.ts:104
#: source/app/service-providers/commands/importer/index.ts:105
msgid "Select import profile"
msgstr ""

#: source/app/service-providers/commands/importer/index.ts:106
#, javascript-format
msgid "There are multiple profiles that can import %s. Please choose one."
msgstr ""

#: source/app/service-providers/commands/importer/import-textbundle.ts:63
#: source/app/service-providers/commands/importer/import-textbundle.ts:69
#, javascript-format
msgid "Malformed Textbundle: %s"
msgstr "올바르지 않은 Textbundle: %s"

#: source/app/service-providers/commands/dir-new.ts:36
#: source/app/service-providers/commands/dir-new.ts:37
#: source/app/service-providers/commands/dir-new.ts:48
#: source/app/service-providers/commands/dir-new.ts:49
#: source/app/service-providers/commands/dir-new.ts:59
msgid "Could not create directory"
msgstr "디렉토리를 생성할 수 없습니다"

#. Else standard val for new dirs.
#: source/app/service-providers/commands/dir-new.ts:42
#: source/tmp/tree-item.vue.ts:250
msgid "Untitled"
msgstr "Untitled"

#: source/app/service-providers/commands/dir-project-export.ts:74
#, fuzzy
msgid "Cannot export project"
msgstr "프로젝트 내보내기"

#: source/app/service-providers/commands/dir-project-export.ts:75
msgid ""
"After applying your glob-filters, no files remained to export. Please adjust "
"them in the project settings."
msgstr ""

#: source/app/service-providers/commands/dir-project-export.ts:147
#, javascript-format
msgid "Project \"%s\" successfully exported. Click to show."
msgstr ""

#: source/app/service-providers/commands/dir-project-export.ts:148
#, fuzzy
msgid "Project Export"
msgstr "내보내기..."

#: source/app/service-providers/commands/root-open.ts:61
#: source/tmp/file-item.vue.ts:119 source/tmp/file-tree.vue.ts:26
#: source/tmp/PopoverDirProps.vue.ts:179
msgid "Files"
msgstr "파일"

#. TODO: Move this to a command
#. The user wants to open another file or directory.
#: source/app/service-providers/commands/root-open.ts:74
#: source/app/service-providers/windows/index.ts:222
msgid "Open project folder"
msgstr "프로젝트 폴더 열기"

#: source/app/service-providers/commands/root-open.ts:84
msgid "Cannot open directory"
msgstr "디렉토리를 열 수 없습니다"

#: source/app/service-providers/commands/root-open.ts:85
#, javascript-format
msgid "Directory &quot;%s&quot; cannot be opened by Zettlr."
msgstr "Zettlr 에서 &quot;%s&quot; 디렉토리를 열 수 없습니다."

#: source/app/service-providers/commands/root-open.ts:137
#, javascript-format
msgid "Opening new root %s …"
msgstr "새 루트 %s 여는 중 ..."

#: source/app/service-providers/commands/root-open.ts:148
#, javascript-format
msgid "%s has been loaded."
msgstr "%s 로드하였습니다."

#: source/app/service-providers/commands/root-open.ts:160
#, javascript-format
msgid "Could not open workspace %s."
msgstr ""

#: source/app/service-providers/commands/export.ts:56
#: source/app/service-providers/commands/export.ts:156
msgid "Export failed"
msgstr "내보내기 실패"

#: source/app/service-providers/commands/export.ts:57
#, fuzzy, javascript-format
msgid "An error occurred during export: %s"
msgstr "내보내기 중 오류 발생: %s"

#: source/app/service-providers/commands/export.ts:113
msgid "Choose export destination"
msgstr ""

#: source/app/service-providers/commands/export.ts:113
#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:197
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:162
#: source/tmp/SnippetsTab.vue.ts:47 source/tmp/CustomCSS.vue.ts:42
#: source/tmp/CustomCSS.vue.ts:56 source/tmp/Defaults.vue.ts:112
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: source/app/service-providers/commands/export.ts:144
#, javascript-format
msgid "Exporting to %s"
msgstr "%s 로 내보내는 중"

#: source/app/service-providers/commands/export.ts:157
#, javascript-format
msgid "An error occurred on export: %s"
msgstr "내보내기 중 오류 발생: %s"

#: source/app/service-providers/commands/file-rename.ts:94
#, javascript-format
msgid "Update %s internal links to file %s?"
msgstr ""

#. 0: Save all changes
#: source/app/service-providers/commands/file-rename.ts:97
#: source/app/service-providers/windows/dialog/ask-save-changes.ts:33
msgid "No"
msgstr ""

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:46
#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:641
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:614
msgid "About Zettlr"
msgstr "Zettlr 소개"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:51
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:222
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:226
msgid "Preferences…"
msgstr "환경 설정..."

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:59
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:234
msgid "Assets Manager"
msgstr ""

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:67
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:242
msgid "Manage Tags…"
msgstr "태그 관리..."

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:77
msgid "Services"
msgstr "서비스"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:86
msgid "Hide"
msgstr "숨기기"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:91
msgid "Hide others"
msgstr "나머지 숨기기"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:96
msgid "Show"
msgstr "보이기"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:113
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:87
msgid "File"
msgstr "파일"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:116
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:90
#: source/win-main/file-manager/util/dir-item-context.ts:38
msgid "New File…"
msgstr "새로운 파일..."

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:155
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:129
#: source/win-main/file-manager/util/dir-item-context.ts:44
msgid "New directory…"
msgstr "새로운 디렉토리..."

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:175
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:149
msgid "Open Workspace …"
msgstr "워크스페이스 열기 ..."

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:184
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:44
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:56
msgid "Recent documents"
msgstr "최근 문서"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:188
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:48
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:60
msgid "Empty"
msgstr "비우기"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:208
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:173
msgid "Previous file"
msgstr ""

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:219
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:184
msgid "Next file"
msgstr ""

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:233
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:198
msgid "Import files…"
msgstr "파일 가져오기..."

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:241
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:206
msgid "Export…"
msgstr "내보내기..."

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:249
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:214
msgid "Print…"
msgstr "출력..."

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:260
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:254
msgid "Import translation…"
msgstr "번역 가져오기..."

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:268
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:262
msgid "Import dictionary…"
msgstr "사전 가져오기..."

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:287
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:281
#: source/tmp/Defaults.vue.ts:76
#: source/win-main/file-manager/util/file-item-context.ts:44
msgid "Rename file"
msgstr "파일 이름 변경"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:298
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:292
#: source/win-main/file-manager/util/file-item-context.ts:51
msgid "Delete file"
msgstr "파일 삭제"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:306
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:299
#: source/win-main/file-manager/util/dir-item-context.ts:59
msgid "Delete directory"
msgstr "디렉토리 삭제"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:322
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:323
msgid "Undo"
msgstr "되돌리기"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:328
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:329
msgid "Redo"
msgstr "다시 실행"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:379
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:380
msgid "Find in file"
msgstr "파일에서 찾기"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:387
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:388
msgid "Find in directory"
msgstr "디렉토리 안에서 찾기..."

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:395
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:396
msgid "Filter files"
msgstr ""

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:406
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:407
msgid "Generate new ID"
msgstr "새로운 ID 생성"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:414
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:415
#: source/win-main/tabs-context.ts:80
#: source/win-main/file-manager/util/file-item-context.ts:79
msgid "Copy ID"
msgstr "ID 복사"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:425
msgid "Speech"
msgstr "말하기"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:429
msgid "Start speaking"
msgstr "말하기 시작"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:434
msgid "Stop speaking"
msgstr "말하기 중지"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:444
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:426
msgid "View"
msgstr "보기"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:448
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:430
#: source/win-preferences/schema/general.ts:32
msgid "Dark mode"
msgstr "다크 모드"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:458
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:440
msgid "Additional Information"
msgstr "추가 정보"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:468
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:450
msgid "Distraction free mode"
msgstr "집중 모드"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:476
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:458
msgid "Typewriter Mode"
msgstr "타자기 모드"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:487
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:469
msgid "Toggle file manager"
msgstr "파일 관리자 전환"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:495
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:477
msgid "Toggle Sidebar"
msgstr "사이드바 전환"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:509
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:488
msgid "Reset zoom"
msgstr "확대/축소 초기화"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:518
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:497
msgid "Zoom in"
msgstr "확대"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:525
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:504
msgid "Zoom out"
msgstr "축소"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:535
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:514
msgid "Toggle fullscreen"
msgstr "전체화면 전환"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:543
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:523
msgid "Develop"
msgstr "개발"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:547
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:527
msgid "Reload"
msgstr "새로 고침"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:555
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:535
msgid "Toggle developer tools"
msgstr "개발자 도구 전환"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:563
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:543
msgid "Open Logs"
msgstr "로그 열기"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:574
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:554
msgid "Window"
msgstr "윈도우"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:579
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:559
msgid "Minimize"
msgstr "최소화"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:587
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:565
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:593
msgid "Bring All to Front"
msgstr "모두 앞으로 가져오기"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:601
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:574
#: source/win-main/tabs-context.ts:38
msgid "Close Tab"
msgstr "탭 닫기"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:609
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:582
msgid "Previous Tab"
msgstr "이전 탭"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:617
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:590
msgid "Next Tab"
msgstr "다음 탭"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:625
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:598
#, fuzzy
msgid "New window"
msgstr "윈도우"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:636
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:609
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:648
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:621 source/tmp/App.vue.ts:94
msgid "Check for updates"
msgstr "업데이트 확인"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:660
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:633
msgid "Support Zettlr"
msgstr "Zettlr 지원"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:670
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:643
#, fuzzy
msgid "Visit website"
msgstr "웹사이트로 가기"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:680
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:653
msgid "Open user manual"
msgstr "사용자 메뉴얼 열기"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:694
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:667
msgid "Open Tutorial"
msgstr ""

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:702
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:675
msgid "Clear FSAL cache …"
msgstr ""

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:706
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:679
msgid "Clear FSAL Cache"
msgstr ""

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:707
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:680
msgid "Clearing the FSAL cache requires a restart."
msgstr ""

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:708
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:681
msgid ""
"After the restart, Zettlr will recreate the entire cache, which may take a "
"few moments, depending on the amount of files you have loaded and the speed "
"of your disk. The window(s) will show afterward."
msgstr ""

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:711
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:684
#: source/app/service-providers/config/index.ts:426
msgid "Restart now"
msgstr ""

#: source/app/service-providers/config/config-validation.ts:280
#, javascript-format
msgid "Option %s has to be of type %s."
msgstr "%s 옵션은 다음 유형이어야 합니다: %s."

#: source/app/service-providers/config/config-validation.ts:283
#, javascript-format
msgid "Option %s must be one of: %s."
msgstr "%s 옵션은 다음 옵션 중 하나여야 합니다: %s."

#: source/app/service-providers/config/config-validation.ts:286
#, javascript-format
msgid "Option %s must be between %s and %s (characters long)."
msgstr "%s 옵션은 %s 에서 %s (문자 길이) 여야 합니다."

#: source/app/service-providers/config/config-validation.ts:289
#, javascript-format
msgid "Option %s may not exceed %s (characters)."
msgstr "%s 옵션은 %s (문자) 를 초과 할 수 없습니다."

#: source/app/service-providers/config/config-validation.ts:292
#, javascript-format
msgid "Option %s must be at least %s (characters long)."
msgstr "%s 옵션은 %s (문자 길이) 이상이어야 합니다."

#: source/app/service-providers/config/config-validation.ts:295
#, javascript-format
msgid "Option %s is required."
msgstr "%s 옵션이 필요합니다."

#: source/app/service-providers/config/index.ts:423
msgid "Changing this option requires a restart to take effect."
msgstr ""

#: source/app/service-providers/config/index.ts:427
msgid "Restart later"
msgstr ""

#: source/app/service-providers/updates/index.ts:294
#, javascript-format
msgid "Could not check for updates: Server Error (Status code: %s)"
msgstr "업데이트를 확인할 수 없습니다: 서버 오류 (상태 코드 : %s)"

#: source/app/service-providers/updates/index.ts:296
#, javascript-format
msgid "Could not check for updates: Client Error (Status code: %s)"
msgstr "업데이트를 확인할 수 없습니다: 클라이언트 오류 (상태 코드 : %s)"

#: source/app/service-providers/updates/index.ts:298
#, javascript-format
msgid ""
"Could not check for updates: The server tried to redirect (Status code: %s)"
msgstr ""
"업데이트를 확인할 수 없습니다: 서버가 리다이렉트를 시도했습니다 (상태 코드 : "
"%s)"

#. getaddrinfo has reported that the host has not been found.
#. This normally only happens if the networking interface is
#. offline.
#: source/app/service-providers/updates/index.ts:303
msgid "Could not check for updates: Could not establish connection"
msgstr "업데이트를 확인할 수 없습니다: 연결할 수 없습니다."

#. Something else has occurred. GotError objects have a name property.
#: source/app/service-providers/updates/index.ts:306
#, javascript-format
msgid "Could not check for updates. %s: %s"
msgstr ""

#: source/app/service-providers/updates/index.ts:322
msgid "Could not check for updates: Server hasn't sent any data"
msgstr ""
"업데이트를 확인할 수 없습니다: 서버에서 아무런 데이터를 보내지 않습니다."

#: source/app/service-providers/updates/index.ts:579
#, javascript-format
msgid "An update to version %s is available!"
msgstr ""

#: source/app/service-providers/fsal/index.ts:141
#, fuzzy, javascript-format
msgid "Loading workspace %s"
msgstr "워크스페이스"

#: source/app/service-providers/windows/dialog/prompt.ts:32
#: source/app/service-providers/windows/dialog/should-overwrite-file.ts:33
#: source/app/service-providers/windows/dialog/should-replace-file.ts:37
#: source/app/service-providers/windows/dialog/confirm-remove.ts:35
msgid "Ok"
msgstr "확인"

#. If the user cancels, do not omit (the default) but actually cancel
#: source/app/service-providers/windows/dialog/ask-save-changes.ts:38
#: source/tmp/SnippetsTab.vue.ts:65 source/tmp/CustomCSS.vue.ts:65
#: source/tmp/Defaults.vue.ts:130
msgid "Unsaved changes"
msgstr ""

#: source/app/service-providers/windows/dialog/ask-save-changes.ts:39
#, fuzzy
msgid "There are unsaved changes. Do you want to save them first?"
msgstr ""
"현재 파일에 저장하지 않은 변경 사항이 있습니다. 변경 사항을 생략하거나 아니"
"면 저장할까요?"

#: source/app/service-providers/windows/dialog/ask-file.ts:54
msgid "Open file"
msgstr "파일 열기"

#: source/app/service-providers/windows/dialog/should-overwrite-file.ts:29
msgid "Overwrite existing file"
msgstr "기존 파일 덮어쓰기"

#: source/app/service-providers/windows/dialog/should-overwrite-file.ts:30
#, javascript-format
msgid "The file %s already exists in this directory. Overwrite?"
msgstr "%s 파일이 이미 이 디렉토리에 있습니다. 덮어 쓰시겠습니까?"

#: source/app/service-providers/windows/dialog/save-dialog.ts:58
msgid "Save file"
msgstr ""

#: source/app/service-providers/windows/dialog/should-replace-file.ts:31
msgid "Replace file"
msgstr "파일 바꾸기"

#: source/app/service-providers/windows/dialog/should-replace-file.ts:32
#, javascript-format
msgid ""
"File %s has been modified remotely. Replace the loaded version with the "
"newer one from disk?"
msgstr ""
"%s 파일이 원격에서 수정되었습니다. 현재 로드되어 있는 버전을 디스크 최신 버전"
"으로 교체하시겠습니까?"

#: source/app/service-providers/windows/dialog/should-replace-file.ts:33
#: source/win-preferences/schema/general.ts:42
msgid "Always load remote changes to the current file"
msgstr "현재 파일의 외부 수정을 항상 반영"

#: source/app/service-providers/windows/dialog/confirm-remove.ts:38
msgid "Really delete?"
msgstr "정말 삭제 하시겠습니까?"

#: source/app/service-providers/windows/dialog/confirm-remove.ts:39
#, javascript-format
msgid "Do you really want to remove %s?"
msgstr "%s 정말 삭제 하시겠습니까?"

#: source/tmp/PopoverExport.vue.ts:6
#, fuzzy
msgid "Exporting…"
msgstr "내보내기..."

#: source/tmp/PopoverExport.vue.ts:6
#, fuzzy
msgid "Export"
msgstr "내보내기..."

#: source/tmp/PopoverExport.vue.ts:27
msgid "command"
msgstr ""

#: source/tmp/OtherFilesTab.vue.ts:13 source/tmp/MainSidebar.vue.ts:72
msgid "Other files"
msgstr ""

#: source/tmp/OtherFilesTab.vue.ts:16
msgid "Open directory"
msgstr "디렉토리 열기"

#: source/tmp/OtherFilesTab.vue.ts:19
msgid "No other files"
msgstr ""

#: source/tmp/SnippetsTab.vue.ts:50
msgid "Rename snippet"
msgstr ""

#: source/tmp/SnippetsTab.vue.ts:53
msgid "Snippets let you define reusable pieces of text with variables."
msgstr ""

#: source/tmp/SnippetsTab.vue.ts:124 source/tmp/CustomCSS.vue.ts:88
#: source/tmp/Defaults.vue.ts:192
msgid "Saving …"
msgstr ""

#: source/tmp/SnippetsTab.vue.ts:134 source/tmp/Defaults.vue.ts:201
msgid "Saved!"
msgstr ""

#: source/tmp/PopoverPomodoro.vue.ts:110
msgid "Start"
msgstr "시작"

#: source/tmp/PopoverPomodoro.vue.ts:113
msgid "Stop"
msgstr "중지"

#: source/tmp/PopoverPomodoro.vue.ts:116
msgid "Work"
msgstr "업무"

#: source/tmp/PopoverPomodoro.vue.ts:119
msgid "Short break"
msgstr "짧은 휴식"

#: source/tmp/PopoverPomodoro.vue.ts:122
msgid "Break"
msgstr "긴 휴식"

#: source/tmp/PopoverPomodoro.vue.ts:125
msgid "Sound Effect"
msgstr ""

#: source/tmp/PopoverPomodoro.vue.ts:128
msgid "Volume"
msgstr ""

#: source/tmp/File.vue.ts:60 source/tmp/Color.vue.ts:51
#: source/tmp/PopoverFileProps.vue.ts:112 source/tmp/Number.vue.ts:60
#: source/tmp/ShortcutChooser.vue.ts:61
msgid "Reset"
msgstr ""

#: source/tmp/PopoverTags.vue.ts:42
#: source/win-preferences/schema/spellchecking.ts:82
msgid "Name"
msgstr ""

#: source/tmp/PopoverTags.vue.ts:43
msgid "Count"
msgstr ""

#: source/tmp/PopoverTags.vue.ts:61
msgid "Filter tags…"
msgstr "필터 태그..."

#: source/tmp/PopoverTags.vue.ts:64
msgid "Tag Cloud"
msgstr "태크 클라우드"

#: source/tmp/PopoverTags.vue.ts:67
msgid "Suggested tags for the current file"
msgstr ""

#: source/tmp/PopoverTags.vue.ts:70
msgid "Add to file"
msgstr ""

#: source/tmp/GlobalSearch.vue.ts:117
msgid "Full-Text Search"
msgstr ""

#: source/tmp/GlobalSearch.vue.ts:120
#, javascript-format
msgid "%s matches"
msgstr ""

#: source/tmp/GlobalSearch.vue.ts:123
msgid "Enter your search terms below"
msgstr ""

#: source/tmp/GlobalSearch.vue.ts:126
msgid "Find …"
msgstr ""

#: source/tmp/GlobalSearch.vue.ts:129
msgid "Filter …"
msgstr ""

#: source/tmp/GlobalSearch.vue.ts:132
msgid "Filter search results"
msgstr ""

#: source/tmp/GlobalSearch.vue.ts:135
msgid "Restrict search to directory"
msgstr ""

#: source/tmp/GlobalSearch.vue.ts:138
msgid "Restrict to directory …"
msgstr ""

#: source/tmp/GlobalSearch.vue.ts:141
msgid "Search"
msgstr ""

#: source/tmp/GlobalSearch.vue.ts:144
msgid "Clear search"
msgstr ""

#: source/tmp/GlobalSearch.vue.ts:147
msgid "Toggle results"
msgstr ""

#: source/tmp/General-Tab.vue.ts:23
msgid ""
"Zettlr is a project by Hendrik Erz, licensed under the GNU GPL v3 license. "
"It is Open Source, free of charge and based upon the Electron framework. "
"Zettlr would like to thank the developers of Electron, the Node.js framework "
"and the CodeMirror editor for their work. Without them, Zettlr would not be "
"possible. Below you can find all projects that Zettlr uses."
msgstr ""
"Zettlr는 Hendrik Erz의 프로젝트이며, GNU GPL v3 라이선스를 따릅니다. 오픈 소"
"스, 무료이고 Electron 프레임 워크를 기반으로 합니다. Zettlr는 Electron, Node."
"js 프레임워크 및  CodeMirror 편집기 개발자들에게 감사드립니다. 그들 없이 "
"Zettlr는 불가능했을 것입니다. 아래에서 Zettlr가 사용하는 모든 프로젝트를 찾"
"을 수 있습니다."

#: source/tmp/General-Tab.vue.ts:24
msgid ""
"Zettlr makes use of citeproc to display citations directly in the editor. To "
"this end, Zettlr uses the CitationStyleLanguage (CSL) language and style "
"files. The files have been shipped unaltered with author metadata. More "
"information:"
msgstr ""
"Zettlr는 citeproc을 사용하여 편집기에서 직접 인용을 표시합니다. 이를 위해 "
"Zettlr는 CitationStyleLanguage(CSL) 언어와 스타일 파일을 사용합니다. 파일은 "
"변경되지 않고 작성자 메타데이터와 함께 포함됩니다. 추가 정보:"

#: source/tmp/General-Tab.vue.ts:25
msgid ""
"All logos and brand names are subject to their rightful owners. Besides "
"using their code, Zettlr is in no way affiliated with any of these projects. "
"Node.js is a trademark of Joyent, Inc."
msgstr ""
"모든 로고와 브랜드 이름은 정당한 소유자의 적용을 받습니다. 코드를 사용하는 "
"것 외에, Zettlr는 이러한 프로젝트와 관련이 없습니다. Node.js는 Joyent, Inc. "
"의 상표입니다."

#: source/tmp/General-Tab.vue.ts:26
msgid ""
"Zettlr offers an integration with LanguageTool.org, a service provided by "
"LanguageTooler GmbH. Using this service requires an internet connection and "
"is subject to the privacy policy of LanguageTooler GmbH or the corresponding "
"server that you use."
msgstr ""

#: source/tmp/MainSidebar.vue.ts:75 source/tmp/ReferencesTab.vue.ts:36
msgid "References"
msgstr "레퍼런스"

#: source/tmp/MainSidebar.vue.ts:78 source/tmp/ToCTab.vue.ts:53
msgid "Table of Contents"
msgstr "목차"

#: source/tmp/MainSidebar.vue.ts:81 source/tmp/RelatedFilesTab.vue.ts:33
msgid "Related files"
msgstr ""

#: source/tmp/file-item.vue.ts:113 source/tmp/PopoverDirProps.vue.ts:170
msgid "Directories"
msgstr "디렉토리"

#: source/tmp/file-item.vue.ts:193 source/tmp/PopoverFileProps.vue.ts:118
msgid "Characters"
msgstr "글자"

#: source/tmp/file-item.vue.ts:195 source/tmp/PopoverFileProps.vue.ts:103
msgid "Words"
msgstr "단어"

#: source/tmp/App.vue.ts:34
msgid "Updater"
msgstr ""

#. True as soon as the update starts
#: source/tmp/App.vue.ts:36
msgid "Click to start update"
msgstr ""

#: source/tmp/App.vue.ts:76
msgid "New update available"
msgstr "새로운 업데이트 사용 가능"

#: source/tmp/App.vue.ts:79
msgid "Your version"
msgstr "현재 버전"

#: source/tmp/App.vue.ts:82
msgid ""
"There is a new version of Zettlr available to download. Please read the "
"changelog below."
msgstr ""
"Zettlr 새 버전을 다운로드할 수 있습니다. 아래 변경 로그를 읽어 보십시오."

#: source/tmp/App.vue.ts:85
msgid "Downloading your update"
msgstr ""

#: source/tmp/App.vue.ts:88
msgid "No update available. You have the most recent version."
msgstr ""

#: source/tmp/App.vue.ts:133
msgid "Starting update …"
msgstr ""

#: source/tmp/Theme.vue.ts:46
msgid "selected"
msgstr ""

#: source/tmp/Theme.vue.ts:49
msgid "click to select"
msgstr ""

#: source/tmp/file-list.vue.ts:66 source/tmp/file-tree.vue.ts:35
msgid "No results"
msgstr "결과 없음"

#: source/tmp/file-list.vue.ts:69
msgid "No directory selected"
msgstr "선택된 디렉토리 없음"

#: source/tmp/file-list.vue.ts:72
msgid "Empty directory"
msgstr "빈 디렉토리"

#: source/tmp/file-tree.vue.ts:29
msgid "Workspaces"
msgstr "워크스페이스"

#: source/tmp/file-tree.vue.ts:32
msgid "No open files or folders"
msgstr "열린 파일이나 디렉토리가 없음"

#: source/tmp/PopoverStats.vue.ts:111
msgid "words last month"
msgstr "지난 달에 작성한 단어"

#: source/tmp/PopoverStats.vue.ts:114
msgid "daily average"
msgstr "일일 평균"

#: source/tmp/PopoverStats.vue.ts:117
msgid "words today"
msgstr "오늘 작성한 단어"

#: source/tmp/PopoverStats.vue.ts:120
msgid "🔥 You're on fire!"
msgstr "🔥 당신은 불타고 있습니다!"

#: source/tmp/PopoverStats.vue.ts:123
msgid "💪 You're close to hitting your daily average!"
msgstr "💪 일일 평균에 거의 도달했습니다!"

#: source/tmp/PopoverStats.vue.ts:126
msgid "✍🏼 Get writing to surpass your daily average."
msgstr "✍🏼 일일 평균을 능가하기 위해 글을 쓰자"

#: source/tmp/PopoverStats.vue.ts:129
msgid "More statistics …"
msgstr "더 많은 통계 ..."

#: source/tmp/CustomCSS.vue.ts:31
msgid "Custom CSS"
msgstr "커스텀 CSS"

#: source/tmp/CustomCSS.vue.ts:32
msgid ""
"Here you can override the styles of Zettlr to customise it even further. "
"<strong>Attention: This file overrides all CSS directives! Never alter the "
"geometry of elements, otherwise the app may expose unwanted behaviour!</"
"strong>"
msgstr ""
"여기에서 Zettlr의 스타일을 재정의하고 원하는데로 변경할 수 있습니다.  "
"<strong>주의: 이 파일은 모든 CSS 지시문을 재정의합니다! 요소의 형상을 변경하"
"지 마십시오.  그렇지 않으면 앱이 원치 않는 동작을 노출 할 수 있습니다.</"
"strong>"

#: source/tmp/CustomCSS.vue.ts:97
msgid "Saving failed"
msgstr ""

#: source/tmp/PopoverFileProps.vue.ts:106 source/tmp/PopoverDirProps.vue.ts:176
msgid "Created"
msgstr ""

#: source/tmp/PopoverFileProps.vue.ts:115
msgid "Set writing target…"
msgstr "쓰기 목표 설정..."

#: source/tmp/PopoverDocInfo.vue.ts:43
msgid "No open document"
msgstr ""

#: source/tmp/PopoverDocInfo.vue.ts:46
msgid "words"
msgstr "단어"

#: source/tmp/PopoverDocInfo.vue.ts:49
msgid "characters"
msgstr "글자"

#: source/tmp/ReferencesTab.vue.ts:48
msgid "There are no citations in this document."
msgstr "현재 문서에는 인용이 없습니다."

#: source/tmp/CalendarView.vue.ts:59
msgid "Calendar"
msgstr ""

#: source/tmp/CalendarView.vue.ts:77
msgid "January"
msgstr ""

#: source/tmp/CalendarView.vue.ts:78
msgid "February"
msgstr ""

#: source/tmp/CalendarView.vue.ts:79
msgid "March"
msgstr ""

#: source/tmp/CalendarView.vue.ts:80
msgid "April"
msgstr ""

#: source/tmp/CalendarView.vue.ts:81
msgid "May"
msgstr ""

#: source/tmp/CalendarView.vue.ts:82
msgid "June"
msgstr ""

#: source/tmp/CalendarView.vue.ts:83
msgid "July"
msgstr ""

#: source/tmp/CalendarView.vue.ts:84
msgid "August"
msgstr ""

#: source/tmp/CalendarView.vue.ts:85
msgid "September"
msgstr ""

#: source/tmp/CalendarView.vue.ts:86
msgid "October"
msgstr ""

#: source/tmp/CalendarView.vue.ts:87
msgid "November"
msgstr ""

#: source/tmp/CalendarView.vue.ts:88
msgid "December"
msgstr ""

#: source/tmp/CalendarView.vue.ts:104
msgid "Below the monthly average"
msgstr ""

#: source/tmp/CalendarView.vue.ts:107
msgid "Over the monthly average"
msgstr ""

#: source/tmp/CalendarView.vue.ts:110
msgid "More than twice the monthly average"
msgstr ""

#: source/tmp/ChartView.vue.ts:60
msgid "Charts"
msgstr ""

#: source/tmp/PopoverDirProps.vue.ts:185
msgid "Project Settings…"
msgstr "프로젝트 설정..."

#: source/tmp/Defaults.vue.ts:70
msgid ""
"This profile is protected. This means that it will be restored when you "
"remove or rename it."
msgstr ""

#: source/tmp/Defaults.vue.ts:73
msgid ""
"This profile is invalid. It may contain errors, or it may be missing the "
"writer or reader property."
msgstr ""

#: source/tmp/Defaults.vue.ts:109
msgid "Edit the default settings for imports or exports here."
msgstr "불러오기와 내보내기의 기본 설정을 변경합니다."

#: source/tmp/Projects-Tab.vue.ts:24
msgid "Zettlr also makes use of these projects:"
msgstr "또한 Zettlr는 다음 프로젝트를 사용합니다."

#: source/tmp/ListControl.vue.ts:81
msgid "Add"
msgstr ""

#: source/tmp/ListControl.vue.ts:82
msgid "Actions"
msgstr ""

#: source/tmp/ListControl.vue.ts:83
#, fuzzy
msgid "Delete"
msgstr "파일 삭제"

#: source/tmp/RelatedFilesTab.vue.ts:36
msgid "No related files"
msgstr ""

#: source/tmp/RelatedFilesTab.vue.ts:39
msgid "This relation is based on a bidirectional link."
msgstr ""

#: source/tmp/RelatedFilesTab.vue.ts:42
msgid "This relation is based on an outbound link."
msgstr ""

#: source/tmp/RelatedFilesTab.vue.ts:45
msgid "This relation is based on a backlink."
msgstr ""

#: source/tmp/RelatedFilesTab.vue.ts:235
#, javascript-format
msgid "This relation is based on %s shared tags: %s"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/toolbar.ts:24
msgid "Display \"Open Preferences\" button"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/toolbar.ts:29
msgid "Display \"New File\" button"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/toolbar.ts:34
msgid "Display \"Previous File\" button"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/toolbar.ts:39
msgid "Display \"Next File\" button"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/toolbar.ts:46
msgid "Display readability button"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/toolbar.ts:51
msgid "Display \"Insert Comment\" button"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/toolbar.ts:56
msgid "Display link button"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/toolbar.ts:61
msgid "Display image button"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/toolbar.ts:66
msgid "Display task list button"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/toolbar.ts:71
msgid "Display \"Insert Table\" button"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/toolbar.ts:76
msgid "Display \"Insert Footnote\" button"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/toolbar.ts:83
msgid "Display document info"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/toolbar.ts:88
msgid "Display Pomodoro-timer"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/general.ts:24
msgid "Application language"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/general.ts:37
msgid "Show file information"
msgstr "파일 정보 표시"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:47
msgid "Avoid opening files in new tabs if possible"
msgstr "가능하면 파일을 새로운 탭으로 열지 않기"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:54
msgid "Automatically switch to dark mode"
msgstr "자동으로 다크 모드로 전환"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:57
#: source/win-preferences/schema/editor.ts:46
msgid "Off"
msgstr "끄기"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:58
msgid "Schedule"
msgstr "일정"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:59
msgid "Follow Operating System"
msgstr "운영체제를 따름"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:64
msgid "Start dark mode at"
msgstr "다크 모드 시작 시간"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:70
msgid "End dark mode at"
msgstr "다크 모드 종료 시간"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:78
msgid "File manager mode"
msgstr "파일 관리자 모드"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:81
msgid "Thin &mdash; show either file tree or file list"
msgstr "얇게 &mdash; 파일 트리 또는 파일 목록 표시"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:82
msgid "Expanded &mdash; show both file tree and file list"
msgstr "확장 &mdash; 파일 트리와 파일 목록을 같이 표시"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:83
msgid "Combined &mdash; show files and directories in the file tree"
msgstr "결합 &mdash; 파일 트리에서 파일과 디렉토리 표시"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:88
msgid "Display files using"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/general.ts:91
msgid "Filename only"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/general.ts:92
msgid "Title if applicable"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/general.ts:93
msgid "First heading level 1 if applicable"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/general.ts:94
msgid "Title or first heading level 1 if applicable"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/general.ts:99
msgid "Display Markdown file extensions"
msgstr "마크다운 파일의 확장자를 표시"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:107
msgid "Sorting order for files (used for sorting by name)"
msgstr "파일 정렬 순서 (이름으로 정렬할 때 사용됨)"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:110
msgid "Natural order (10 after 2)"
msgstr "일반적인 순서 (2 다음에 10)"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:111
msgid "ASCII order (2 after 10)"
msgstr "ASCII 순서(2가 10 다음에 옴)"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:118
msgid "Show folders above files"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/general.ts:125
msgid "When sorting by time, sort by"
msgstr "시간으로 정렬할 때, 정렬할 대상"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:128
#: source/win-preferences/schema/general.ts:137
msgid "Last modification time"
msgstr "마지막 수정 시간"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:129
#: source/win-preferences/schema/general.ts:138
msgid "File creation time"
msgstr "파일이 만들어진 시간"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:134
msgid "In the file metadata display"
msgstr "파일 메타데이터 표시"

#: source/win-preferences/schema/editor.ts:24
msgid ""
"Choose the formatting characters that the bold/emphasis commands should use"
msgstr "굵게/강조 명령에 사용할 서식 지정 문자를 선택하십시오."

#: source/win-preferences/schema/editor.ts:43
msgid "Autosave"
msgstr "자동 저장"

#: source/win-preferences/schema/editor.ts:47
msgid "Immediately"
msgstr "즉시"

#: source/win-preferences/schema/editor.ts:48
msgid "After a short delay"
msgstr "잠시 쉴 때"

#: source/win-preferences/schema/editor.ts:55
msgid "Default image path (relative or absolute)"
msgstr "기본 이미지 경로 (상대경로 또는 절대경로)"

#: source/win-preferences/schema/editor.ts:60
msgid "Indent by the following number of spaces"
msgstr "다음 공백만큼 들여쓰기"

#: source/win-preferences/schema/editor.ts:65
msgid "Indent using tabs"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/editor.ts:70
msgid "Editor font size"
msgstr "편집기 폰트 크기"

#: source/win-preferences/schema/editor.ts:75
msgid "Algorithm to use for the readability mode"
msgstr "가독성(Readability) 모드 알고리즘"

#: source/win-preferences/schema/editor.ts:86
msgid "Editor input mode"
msgstr "편집기 입력 모드"

#: source/win-preferences/schema/editor.ts:98
msgid "Check Markdown for style issues"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/editor.ts:103
#, fuzzy
msgid "Show statusbar"
msgstr "Zettlr 보기"

#: source/win-preferences/schema/editor.ts:110
msgid "Mute non-focused lines in distraction-free mode"
msgstr "집중 모드에서 포커스를 가지지 않은 라인 감추기"

#: source/win-preferences/schema/editor.ts:115
msgid "Automatically close matching character pairs"
msgstr "일치하는 문자 쌍 자동으로 닫기"

#: source/win-preferences/schema/editor.ts:120
msgid "Accept spaces during autocompletion"
msgstr "자동완성 중에 공백 허용"

#: source/win-preferences/schema/editor.ts:125
msgid "Enable Table Editor"
msgstr "테이블 편집기 사용"

#: source/win-preferences/schema/editor.ts:130
msgid "Show link previews"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/editor.ts:135
msgid "Count characters instead of words (e.g., for Chinese)"
msgstr "단어 대신 문자 세기 (예 : 중국어)"

#: source/win-preferences/schema/citations.ts:24
msgid "How would you like autocomplete to insert your citations?"
msgstr "인용이 자동 완성되는 방식을 선택할 수 있습니다."

#: source/win-preferences/schema/citations.ts:36
msgid "Citation Database (CSL JSON or BibTex)"
msgstr "인용(citation) 데이터베이스 (CSL JSON 또는 BibTex)"

#: source/win-preferences/schema/citations.ts:47
msgid "CSL-Style (optional)"
msgstr "CSL-스타일 (선택적)"

#: source/win-preferences/schema/autocorrect.ts:24
msgid "Turn on AutoCorrect"
msgstr "자동 수정 켜기"

#: source/win-preferences/schema/autocorrect.ts:33
msgid "Primary Magic Quotes"
msgstr "1차 매직 인용부호"

#: source/win-preferences/schema/autocorrect.ts:36
#: source/win-preferences/schema/autocorrect.ts:57
msgid "Disable Magic Quotes"
msgstr "없음"

#: source/win-preferences/schema/autocorrect.ts:54
msgid "Secondary Magic Quotes"
msgstr "2차 매직 인용부호"

#: source/win-preferences/schema/autocorrect.ts:80
msgid "Match whole words"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/autocorrect.ts:81
msgid "When checked, AutoCorrect will never replace parts of words"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/autocorrect.ts:90
msgid "String"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/autocorrect.ts:90
#, fuzzy
msgid "Replacement"
msgstr "파일 바꾸기"

#: source/win-preferences/schema/autocorrect.ts:91
msgid ""
"Here you can define certain strings that will be replaced when AutoCorrect "
"is on. The characters on the left side will be replaced with whatever comes "
"on the right."
msgstr ""
"AutoCorret가 켜져있을 때 대체 될 특정 문자열을 정의 할 수 있습니다. 왼쪽에 있"
"는 문자는 오른쪽에 있는 문자로 대체됩니다."

#: source/win-preferences/schema/spellchecking.ts:25
msgid "Use LanguageTool"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/spellchecking.ts:30
msgid "Strictness"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/spellchecking.ts:32
msgid "Standard"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/spellchecking.ts:33
msgid "Picky"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/spellchecking.ts:40
msgid "Mother tongue"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/spellchecking.ts:42
msgid "Not set"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/spellchecking.ts:49
msgid "LanguageTool Provider"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/spellchecking.ts:52
#: source/win-preferences/schema/spellchecking.ts:59
#, fuzzy
msgid "Custom server"
msgstr "커스텀 CSS"

#: source/win-preferences/schema/spellchecking.ts:66
msgid "LanguageTool Username"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/spellchecking.ts:72
msgid "LanguageTool API key"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/spellchecking.ts:82
msgid "Active"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/spellchecking.ts:82
msgid "Language Code"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/spellchecking.ts:83
msgid ""
"Select the languages for which you want to enable automatic spell checking."
msgstr "자동 맞춤법 ​​검사를 활성화할 언어를 선택하십시오."

#: source/win-preferences/schema/spellchecking.ts:88
#, fuzzy
msgid "Search for dictionaries…"
msgstr "사전 검색..."

#: source/win-preferences/schema/spellchecking.ts:94
msgid "User dictionary. Remove words by clicking them."
msgstr "사용자 사전. 단어를 클릭하여 제거할 수 있습니다."

#: source/win-preferences/schema/spellchecking.ts:96
msgid "Dictionary entry"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/spellchecking.ts:99
#: source/win-preferences/schema/advanced.ts:104
msgid "Search for entries …"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/display.ts:24
msgid "Render Citations"
msgstr "인용(Citation) 보이기"

#: source/win-preferences/schema/display.ts:29
msgid "Render Iframes"
msgstr "iframe 보이기"

#: source/win-preferences/schema/display.ts:34
msgid "Render Images"
msgstr "이미지 보이기"

#: source/win-preferences/schema/display.ts:39
msgid "Render Links"
msgstr "링크 보이기"

#: source/win-preferences/schema/display.ts:44
msgid "Render Formulae"
msgstr "수식 보이기"

#: source/win-preferences/schema/display.ts:49
msgid "Render Tasks"
msgstr "테스크 보이기"

#: source/win-preferences/schema/display.ts:54
msgid "Hide heading characters"
msgstr "헤딩(heading) 문자 숨기기"

#: source/win-preferences/schema/display.ts:59
msgid "Render emphasis"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/display.ts:67
msgid "Here you can choose the theme for the app."
msgstr "앱의 테마를 선택할 수 있습니다."

#: source/win-preferences/schema/display.ts:110
msgid "Hide toolbar in distraction free mode"
msgstr "방해 금지 모드에서 도구 막대를 숨김"

#: source/win-preferences/schema/display.ts:117
msgid "Maximum width of images (percent)"
msgstr "이미지의 가로 최대 크기(퍼센트)"

#: source/win-preferences/schema/display.ts:124
msgid "Maximum height of images (percent)"
msgstr "이미지의 세로 최대 크기(퍼센트)"

#: source/win-preferences/schema/zettelkasten.ts:24
msgid "ID regular expression"
msgstr "ID 정규표현식"

#: source/win-preferences/schema/zettelkasten.ts:30
msgid "Pattern used to generate new IDs"
msgstr "새로운 ID를 생성하는데 사용할 패턴"

#: source/win-preferences/schema/zettelkasten.ts:39
msgid "Link with filename only"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/zettelkasten.ts:44
#, fuzzy
msgid "When linking files, add the display name …"
msgstr "파일을 연결할 때, 파일 이름 추가…"

#: source/win-preferences/schema/zettelkasten.ts:47
msgid "always"
msgstr "항상"

#: source/win-preferences/schema/zettelkasten.ts:48
msgid "only when linking using the ID"
msgstr "ID를 사용하여 연결하는 경우에만"

#: source/win-preferences/schema/zettelkasten.ts:49
msgid "never"
msgstr "안함"

#: source/win-preferences/schema/zettelkasten.ts:57
msgid "Start a search when following Zettelkasten-links"
msgstr "제텔카스텐 링크를 따라갈 때 검색 시작"

#: source/win-preferences/schema/zettelkasten.ts:62
msgid "Automatically create non-existing files when following internal links"
msgstr "내부 링크를 따라갈 때 존재하지 않는 파일을 자동으로 생성"

#: source/win-preferences/schema/zettelkasten.ts:67
msgid "Put auto-created files into this directory (must be loaded in Zettlr)"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/export.ts:24
msgid "Use the internal Pandoc for exports"
msgstr "내보내기에 내장 Pandoc 사용"

#: source/win-preferences/schema/export.ts:31
msgid "Remove tags from files"
msgstr "파일에서 태그 제거"

#: source/win-preferences/schema/export.ts:41
msgid "Remove internal links completely"
msgstr "내부 링크를 완전히 제거"

#: source/win-preferences/schema/export.ts:42
msgid "Unlink internal links"
msgstr "내부 링크 연결 해제"

#: source/win-preferences/schema/export.ts:43
msgid "Don't touch internal links"
msgstr "내부 링크를 수정하지 않음"

#: source/win-preferences/schema/export.ts:50
msgid ""
"Target directory for exported files. <em>Attention:</em> Selecting the "
"current working directory will overwrite files without warning!"
msgstr ""
"내보낼 파일의 대상 디렉토리. <em>주의 : </em>현재 작업 디렉토리를 선택하면 경"
"고없이 파일을 덮어씁니다!"

#: source/win-preferences/schema/export.ts:53
msgid "Temporary directory: is regularly expunged"
msgstr "임시 디렉토리: 정기적으로 삭제됨"

#: source/win-preferences/schema/export.ts:54
msgid ""
"Current working directory: exported files will be saved into the currently "
"selected directory."
msgstr "현재 작업 디렉토리: 내보낼 파일을 현재 선택한 디렉토리에 저장합니다."

#: source/win-preferences/schema/export.ts:55
msgid "Ask for directory"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/export.ts:64
msgid "Display name"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/export.ts:64
#, fuzzy
msgid "Command"
msgstr "주석"

#: source/win-preferences/schema/export.ts:65
msgid ""
"Enter custom commands to run the exporter with. Each command receives as its "
"first argument the file or project folder to be exported."
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/advanced.ts:24
msgid "Pattern for new filenames"
msgstr "새 파일 이름 패턴"

#: source/win-preferences/schema/advanced.ts:30
msgid "Do not prompt for filename when creating new files"
msgstr "새 파일을 만들 때 파일 이름을 물어보지 않음"

#: source/win-preferences/schema/advanced.ts:37
msgid "Enable debug mode"
msgstr "디버그 모드 활성화"

#: source/win-preferences/schema/advanced.ts:42
msgid "Notify me about beta releases"
msgstr "베타 출시를 알림"

#: source/win-preferences/schema/advanced.ts:47
msgid "Use native window appearance"
msgstr "기본 창 모양 사용"

#: source/win-preferences/schema/advanced.ts:53
#, fuzzy
msgid "Enable window vibrancy"
msgstr "기본 창 모양 사용"

#: source/win-preferences/schema/advanced.ts:59
msgid "Delete items irreversibly, if moving them to trash fails"
msgstr "항목을 휴지통으로 옮기는 데 실패하면, 되돌릴 수 없게 삭제"

#: source/win-preferences/schema/advanced.ts:65
msgid "Show app in the notification area"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/advanced.ts:66
msgid "Leave app running in the notification area"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/advanced.ts:73
msgid "Automatically check for updates"
msgstr "자동으로 업데이트를 확인"

#: source/win-preferences/schema/advanced.ts:80
msgid ""
"Enter all file extensions that you want to see in your attachment sidebar. "
"Separate them with a comma. Changes are recognised after a restart."
msgstr ""
"첨부 파일 사이드 바에 보고싶은 모든 파일 확장자를 입력하십시오. 쉼표로 구분하"
"십시오. 다시 시작하면 변경 사항을 인식합니다."

#: source/win-preferences/schema/advanced.ts:88
msgid "Zoom behavior"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/advanced.ts:90
msgid "Zoom resizes the whole GUI"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/advanced.ts:91
msgid "Zoom changes the editor font size"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/advanced.ts:99
msgid "iFrame rendering whitelist"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/advanced.ts:102
msgid "Hostname"
msgstr ""

#: source/win-preferences/schema/advanced.ts:110
msgid "Activate Watchdog polling"
msgstr "와치독 폴링 활성화"

#: source/win-preferences/schema/advanced.ts:115
msgid "Time to wait before writing a file is considered done (in ms)"
msgstr "파일 쓰기가 완료된 것으로 간주하기 전에 대기할 시간 (밀리초)"

#: source/win-main/tabs-context.ts:44
msgid "Close other tabs"
msgstr ""

#: source/win-main/tabs-context.ts:50
msgid "Close all tabs"
msgstr "모든 탭 닫기"

#: source/win-main/tabs-context.ts:59
msgid "Unpin tab"
msgstr ""

#: source/win-main/tabs-context.ts:59
msgid "Pin tab"
msgstr ""

#: source/win-main/tabs-context.ts:68
#: source/win-main/file-manager/util/file-item-context.ts:73
msgid "Copy filename"
msgstr "파일 이름 복사"

#: source/win-main/tabs-context.ts:74
msgid "Copy full path"
msgstr ""

#: source/win-main/file-manager/util/dir-item-context.ts:29
#: source/win-main/file-manager/util/file-item-context.ts:35
msgid "Properties"
msgstr "속성"

#: source/win-main/file-manager/util/dir-item-context.ts:53
msgid "Rename directory"
msgstr "디렉토리 이름 변경"

#: source/win-main/file-manager/util/dir-item-context.ts:68
#: source/win-main/file-manager/util/file-item-context.ts:67
#, fuzzy
msgid "Copy path"
msgstr "ID 복사"

#: source/win-main/file-manager/util/dir-item-context.ts:77
#: source/win-main/file-manager/util/file-item-context.ts:88
msgid "Reveal in Finder"
msgstr ""

#: source/win-main/file-manager/util/dir-item-context.ts:77
#: source/win-main/file-manager/util/file-item-context.ts:88
msgid "Reveal in Explorer"
msgstr ""

#: source/win-main/file-manager/util/dir-item-context.ts:77
#: source/win-main/file-manager/util/file-item-context.ts:88
msgid "Reveal in File Browser"
msgstr ""

#: source/win-main/file-manager/util/dir-item-context.ts:88
msgid "Check for directory …"
msgstr "디렉토리 검사..."

#: source/win-main/file-manager/util/dir-item-context.ts:105
msgid "Export Project"
msgstr "프로젝트 내보내기"

#: source/win-main/file-manager/util/dir-item-context.ts:117
msgid "Close Workspace"
msgstr "워크스페이스 닫기"

#: source/win-main/file-manager/util/file-item-context.ts:58
msgid "Duplicate file"
msgstr "파일 복제"

#: source/win-main/file-manager/util/file-item-context.ts:101
msgid "Close file"
msgstr "파일 닫기"

#~ msgid "These options determine which elements are rendered in documents."
#~ msgstr "이 옵션들은 문서에서 렌더링되는 요소를 결정합니다."

#~ msgid "With these controls you can constrain the image previews."
#~ msgstr "컨트롤을 사용해 이미지 미리보기를 제한 할 수 있습니다."

#~ msgid "Options for ZKN elements"
#~ msgstr "ZKN 요소에 대한 옵션"

#~ msgid "Get LaTeX"
#~ msgstr "LaTex 받기"

#~ msgid "characters (w/o spaces)"
#~ msgstr "문자 (공백 없이)"

#~ msgid "Application language (<strong>Restart required!</strong>)"
#~ msgstr "프로그램 언어(language)(<strong>재시작 필요!</strong>)"

#~ msgid "Find…"
#~ msgstr "검색..."

#~ msgid "Replace with"
#~ msgstr "바꾸기"

#~ msgid "Replace all occurrences"
#~ msgstr "모두 바꾸기"

#~ msgid "Link start"
#~ msgstr "링크 시작"

#~ msgid "Link ending"
#~ msgstr "링크 끝"

#~ msgid "Proceed without saving"
#~ msgstr "저장하지 않고 진행"

#~ msgid "Omit unsaved changes?"
#~ msgstr "저장하지 않은 변경 사항을 생략하시겠습니까?"

#~ msgid "Afrikaans (South Africa)"
#~ msgstr "Afrikaans (South Africa)"

#~ msgid "Catalan (Catalonia)"
#~ msgstr "Catalan (Catalonia)"

#~ msgid "Czech (Czech Republic)"
#~ msgstr "Czech (Czech Republic)"

#~ msgid "Urdu (Pakistan)"
#~ msgstr "Urdu (Pakistan)"

#~ msgid ""
#~ "Use the CodeMirror default actions for <kbd>Home</kbd> and <kbd>End</kbd>."
#~ msgstr "<kbd>Home</kbd>과 <kbd>End</kbd>에 CodeMirror 기본 동작 사용"

#~ msgid "Use left-to-right (LTR) writing direction"
#~ msgstr "왼쪽에서 오른쪽 (LTR) 쓰기 방향 사용"

#~ msgid "Use right-to-left (RTL) writing direction"
#~ msgstr "오른쪽에서 왼쪽 (RTL) 쓰기 방향 사용"

#~ msgid "Use visual order for arrow key movement while in RTL-mode"
#~ msgstr "RTL 모드일 때, 화살표 키 이동에는 시각적 순서 사용"

#~ msgid "Word style (replace immediately without pressing Space/Enter)"
#~ msgstr "워드 스타일"

#~ msgid "LibreOffice style (press Space or Enter to replace)"
#~ msgstr "리브레오피스 스타일"
